美工人要求增進口鋼鐵關稅

數千名美國鋼鐵工人星期四（2月28號）在白宮前舉行集會，要求布什政府對進口鋼鐵實施40%的關稅。

在集會上發言的工人們說，美國已經成了世界廉價鋼鐵的傾銷地，現在到了布什總統維護美國工人利益的時候了。

他們認為只有提高關稅，才能挽救奄奄一息的美國鋼鐵工業。

在過去三年中，有30多家美國鋼鐵公司提出了破產申請。

不過，要解決美國鋼鐵業危機卻遠沒有這些工人們想像的那麼簡單。

雖然布什總統對鋼鐵工人的處境表示同情，但如果他真的對進口鋼鐵加40%的關稅，美國首先就將面臨同歐盟爆發貿易戰的危險。

歐盟已經警告它們會採取報復性措施。

提高進口鋼鐵關稅還可能導致使用鋼鐵為原材料的行業中大批工人失業。因為這些行業將失去競爭力。

但如果布什不採取行動，又會引起鋼鐵工人的憤怒而對將要進行的幾個關鍵州議會選舉產生不利影響。

布什總統在這個問題上現在是進退兩難。

美國總統布什已經決定對進口鋼材徵收多達30%的關稅。

觸發貿易戰？

記者們說，布什的決定可能會引發一場貿易戰，因為俄羅斯和歐盟都警告過美國不要徵收如此高額的關稅。

俄羅斯外交部召見了美國駐莫斯科大使，明確表明美國的舉動將損害美俄兩國的關係。

歐盟委員會主席普羅迪說，歐盟除了作出報復行動外將別無其它選擇。

President Bush is risking a trade war.

布什決定可能觸發貿易戰

英國首相布萊爾也表示，美國對進口鋼材徵收懲罰性關稅的做法不符合全球經濟利益，而且也不利於美國消費者。

美國鋼鐵業施壓

在過去今年裡，由於多家美國鋼鐵公司倒閉，使數以千計的美國鋼鐵業工人失業。

而布什總統希望通過對進口鋼鐵產品徵收重稅將有助於減輕美國本地鋼鐵業面對的危機。

美國鋼鐵業工會組織也聲稱，除非採取一些保護性措施，否則美國整個鋼鐵業將完全崩潰。

不過，包括英國最大鋼鐵製造商Corus在內的歐洲鋼鐵業方面則指出，美國的做法不但會減少歐洲鋼材出口到美國市場的數量，而且也會迫使其他國家轉而向歐洲市場出口鋼材，因此對歐洲鋼鐵製造業將造成雙重打擊

2002

美國經濟復蘇可能比預期快

貿易逆差減少

這項消息發表的同一天，另一些數據項是2001年美國的貿易逆差收窄。

年內，進口和出口的差距是3463億美元，減少了7.8%。

一般來說，貿易逆差減少被看作好現象，但是這次減少的原因並不是這樣。

美國經濟疲弱令進口大幅度減少﹔另一方面，因為全球經濟放緩，美國公司的出口量也因此減少了。

對香港會有咩負面影響? 加快比中國攻陷?

唔係po舊聞咁簡單

2002 布殊用鋼鐵關稅打救國內工人

啲人以為貿易戰 美國經濟好差就仆街

結果美國經濟加快復甦

全世界都知大陸利用CEPA 借香港做跳板架啦

而家又爆出幫北韓突破禁運，又有何志平

香港遲早俾人bam

shit

ban得好